---
uuid:             56fc545d-1097-44de-a843-dae3454bb0cc
layout:           post
title:            '动漫：KILL LA KILL，燃啊燃'
slug:             anime-kill-la-kill
subtitle:         null
date:             '2016-05-26T21:53:45.000Z'
updated:          '2016-05-26T21:53:45.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world

---

燃啊燃，赞啊赞，一口气看完，意犹未尽，反复回味。

新奇的设定，人穿上衣服，被说成是衣服选择了人，于是人类得以快速地进化。为什么是人统治了地球，为什么是人在优胜劣汰的自然选择中获胜，为什么是人成为了智能生物？有一种说法是外星人的干涉，在远古时期，外星人来到了地球，帮助人类进行了一次跃进。这在不少电影中都有体现，而在 KILL LA KILL 中，外星人是衣服，是战斗生命纤维。人类被衣服选上，人类被衣服圈养，人类被衣服穿上。

想想真是整个人都飞上了天。

为了反抗外星人的圈养，人类进行了艰苦卓绝的战斗，而关键便是人造战斗生命纤维做成的衣服，神衣鲜血，以及它的朋友，穿上它的人，缠流子。

缠流子，除了嘴贱，喜欢嘴炮，嘴炮功夫不行，可是嘴炮下的加成无比牛逼，再加上外挂满身，当之无愧的主角。

不过我最喜欢的当然还是女王范的学生会长，鬼龙院皋月大人，从一开始的闪耀登场，绝对的抖 S，绝对的 BOSS，之后慢慢洗白，惊心布局战 BOSS，再到最后越来越软，都快成人妻了。

要智慧有智慧，要战力有战力，要能干的手下有能干的手下，这样，还有什么是做不成的？

就是缺少主角光环！

缠流子的战斗很简单，就是干，干不过开挂继续干，再加上缠流子在战斗上很有天赋，小聪明总能发挥作用。所以皋月跟缠流子的战斗结果，便是输掉了战斗，赢得了战争。

跟大 BOSS 的战斗也一样，会长的布局多完美，奈何 BOSS 屌爆了，绝对的武力下，你不躺不行。之后，BOSS 黑化了缠流子，唤回缠流子的战斗，会长也是给缠流子挖坑，缠流子掉坑里了，可是最后还是需要得依靠主角的羁绊才能成事。

综合一句，会长真是苦逼。

看的时候，我就在想，会长会不会黑化？被这么裱，本来以为自己是希望，是父亲的寄托，结果都是妹妹的，自己只能当配角，不断地被大 BOSS 裱，假货，完全没有“穿上”衣服，战五渣。

即使遭遇如此，会长还是很淡定，很坚定，毫不动摇，目标就在那里，朝着目标前进就是了。

实在是太 COOOOOOOOL 了。

也只有目标达成，胜利后，会长才会迷茫，自从父亲告知真相，一直朝着目标前进，自己已经称为绝对的战争工具，而当战争结束，她该何去何从。听着会长有气无力的声音，真是心疼。她们毕业了，各奔前程。

接下来，就杂七杂八地说说。

跟衣服的战斗，其中的一个力量，就是一个财团，坚持金钱至上，看着金钱驱动下的人们跟极制服的会长军团战斗，都不知道谁是好的，谁是坏的。被金钱奴役和被衣服控制，究竟哪个好？或许问题不该这么问，两者听起来都是糟糕的。被金钱奴役，还算是自己的欲望驱动，被衣服吞噬，则完全失去了自我。

真子，确确实实是最真的人，忠诚于自己的欲望，忠诚于友情，忠诚于自己，毫无掩饰。

BOSS 罗晓和针目缝，当之无愧，同样的将 BOSS 进行到底，切实做到了不懂人类真情的外星人本色，就算是死，也要完成目的，失败了，就死。

至于本作除了 BOSS，唯二死去的人之一，博士，我对他是没有好感的，对女儿皋月，我看到更多的是利用对另一个女儿缠流子，也是莫不关心，为了这场战争，他牺牲了很多，我看到的也只是他战争的一面，这或许都是不可避免的吧。
